<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ifro on Ewerton R. Andrade</title>
    <link>https://erandrade.github.io/tags/ifro/</link>
    <description>Recent content in Ifro on Ewerton R. Andrade</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>&amp;copy; 2021 Ewerton R. Andrade</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Apr 2019 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://erandrade.github.io/tags/ifro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Curso de Análise e Desenvolvimento de Sistemas do Campus Porto Velho Calama recebe nota 4 em avaliação do MEC</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/ifro-ads-nota-4/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/ifro-ads-nota-4/</guid>
      <description>&amp;ldquo;[&amp;hellip;]
A avaliação &amp;ldquo;in loco&amp;rdquo; é um processo regulatório realizado pelo INEP para verificar a regularidade e a qualidade dos cursos de graduação ofertados. A partir dele, a instituição pode emitir regularmente os diplomas para os concluintes. Neste procedimento, são avaliadas três dimensões, a partir das quais é gerado o Conceito de Curso (CC), graduado em cinco níveis, cujos valores iguais ou superiores a três indicam qualidade satisfatória. O curso do Campus Calama foi avaliado em três dimensões: organização didático-pedagógica (conceito 3,94), corpo docente (conceito 3,81) e tutorial e infraestrutura (conceito 4,56), totalizando como conceito final a nota 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campus Calama realiza atividades de acolhimento de alunos ingressantes em cursos de graduação</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/ifro-acolhimento-calouros/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/ifro-acolhimento-calouros/</guid>
      <description>&amp;ldquo;[&amp;hellip;]
No dia 11 de fevereiro houve a aula inaugural para os acadêmicos de todos os períodos dos cursos de Análise e Desenvolvimento de Sistemas (ADS), Licenciatura em Física, Engenharia Civil e Engenharia de Automação e Controle (ECA), com a apresentação dos coordenadores dos cursos, Ewerton Andrade, Paulo Renda, Leonardo Leocádio, Jefferson Wilhelm Meyer Soares (coordenador substituto) - respectivamente, do Diretor-Geral Pró-Tempore Antônio dos Santos Junior, que ressaltou as ações do IFRO nas áreas de ensino, pesquisa e extensão, da bibliotecária Miriã Santana Veiga que explicou sobre o acervo do campus e, por fim, houve uma palestra proferida pelo coordenador do curso de Engenharia Civil, Leonardo Leocádio, com o tema de “Grandes investimentos e obras de infraestrutura 2015-2025”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projetos integradores adotados pelo Curso de ADS tornam aprendizagem mais próxima do real</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/ifro-projetos-integradores/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/ifro-projetos-integradores/</guid>
      <description>&amp;ldquo;[&amp;hellip;]
Acadêmicos do Curso de Análise e Desenvolvimento de Sistemas (ADS) do IFRO (Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Rondônia), Campus Porto Velho Calama, participaram de projetos integradores no semestre de 2018.2. Voltados às turmas do segundo e do quarto período, o objetivo foi o de utilizar um método de ensino diferenciado para que o aprendizado do aluno não seja fragmentado e distante da realidade do mercado de trabalho.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>