<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ewerton R. Andrade on Ewerton R. Andrade</title>
    <link>https://erandrade.github.io/index.xml</link>
    <description>Recent content in Ewerton R. Andrade on Ewerton R. Andrade</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Ewerton R. Andrade</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Jan 2017 11:08:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Notícias sobre o Lyra2</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/lyra2/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/lyra2/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;p&gt;É possível encontrar as principais notícias sobre o &lt;a href=&#34;https://erandrade.github.io/#publications_selected&#34;&gt;Lyra2&lt;/a&gt; na &lt;a href=&#34;https://erandrade.github.io/project/sponge-crypt/&#34;&gt;página do projeto&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notícias sobre a ideia de &#39;BlockChain Editável&#39;</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/blockchain/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/blockchain/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;p&gt;É possível encontrar as principais notícias sobre o &lt;a href=&#34;https://eprint.iacr.org/2016/757&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;BlockChain Editável&lt;/a&gt; na &lt;a href=&#34;https://erandrade.github.io/project/blockchain/&#34;&gt;página do projeto&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geração de chaves criptográficas seguras a partir de senhas</title>
      <link>https://erandrade.github.io/project/sponge-crypt/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/project/sponge-crypt/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;resumo&#34;&gt;&lt;strong&gt;Resumo&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Autenticação de usuários é um dos elementos de segurança mais importantes em sistemas computacionais modernos. Em geral, isto é feito por meio de senhas secretas, por ser este um método simples e barato. O principal problema desta estratégia, entretanto, é que a aleatoriedade de senhas memorizáveis por humanos é baixa, o que facilita ataques do tipo &amp;ldquo;força-bruta&amp;rdquo;, em que diversas senhas são testadas em paralelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por esta razão, são normalmente usados algoritmos conhecidos como Esquemas de Hash de Senhas, que aumentam o custo computacional de tais  ataques. O objetivo deste projeto é desenvolver um algoritmo mais eficiente do que os existentes na literatura, e implementá-lo em diferentes plataformas (software, FPGA, GPU, etc.) para verificar sua efetividade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espera-se que o algoritmo resultante seja utilizado como candidato em chamadas públicas de propostas para novos algoritmos desta natureza o &lt;a href=&#34;https://password-hashing.net/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Password Hashing Competition (PHC)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;maiores-informações&#34;&gt;&lt;strong&gt;Maiores informações&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;É possível encontrar maiores informações sobre o projeto na página do &lt;a href=&#34;http://lyra2.net/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lyra2&lt;/a&gt;, e também nas &lt;a href=&#34;https://erandrade.github.io/#publications_selected&#34;&gt;publicações acadêmicas&lt;/a&gt; realizadas ao longo de sua execução.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;notícias-sobre-o-projeto&#34;&gt;&lt;strong&gt;Notícias sobre o projeto&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Este projeto já foi notícia em diversas agências de comunição, entre elas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://revistapegn.globo.com/Startups/noticia/2016/08/usp-cria-sistema-de-protecao-de-senhas-inviolavel.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Pequenas Empresas &amp;amp; Grandes Negócios&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://idgnow.com.br/internet/2016/07/22/pesquisadores-da-usp-criam-sistema-de-protecao-de-senhas-inviolavel/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;IDG Now!&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://canaltech.com.br/noticia/software/engenheiros-da-usp-criam-software-praticamente-inviolavel-para-proteger-senhas-74227/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;CanalTech&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.grcti.com.br/2016/07/21/engenheiros-da-usp-criam-software-praticamente-inviolavel-para-proteger-senhas/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;GRC TI&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.grcti.com.br/2016/07/30/entrevista-com-os-criadores-do-lyra2-software-para-protecao-de-senhas/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;GRC TI &lt;em&gt;(entrevista)&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://jornal.usp.br/ciencias/escola-politecnica-cria-sistema-de-protecao-de-senhas-inviolavel/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jornal da USP&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.usp.br/aun/exibir?id=7559&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Agência de notícias da USP&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.poli.usp.br/pt/comunicacao/noticias/1983-poli-usp-cria-sistema-de-protecao-de-senhas-inviolavel.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Agência de notícias da Poli-USP&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://vertcoin.org/pow-algorithm-upgrade-lyra2/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Vertcoin &lt;em&gt;(anunciando a adoção do Lyra2)&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blockchain editável</title>
      <link>https://erandrade.github.io/project/blockchain/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/project/blockchain/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;resumo&#34;&gt;&lt;strong&gt;Resumo&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Busca criar um novo framework para torna possível reescrever e/ou comprimir o conteúdo de qualquer quantidade de blocos em serviços descentralizados que utilizem blockchain.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;maiores-informações&#34;&gt;&lt;strong&gt;Maiores informações&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;É possível encontrar maiores informações sobre o projeto nas &lt;a href=&#34;https://erandrade.github.io/#publications_selected&#34;&gt;publicações acadêmicas&lt;/a&gt; realizadas ao longo de sua execução, e também em algumas &lt;a href=&#34;https://eprint.iacr.org/2016/757&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;ldquo;pré-publicações&amp;rdquo;&lt;/a&gt; já realizadas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;notícias-sobre-o-projeto&#34;&gt;&lt;strong&gt;Notícias sobre o projeto&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Este projeto já foi notícia em diversas agências de comunição, entre elas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.reuters.com/article/us-tech-blockchain-accenture-idUSKCN11Q1S2&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Reuters&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.nytimes.com/2016/09/10/business/dealbook/downside-of-virtual-currencies-a-ledger-that-cant-be-corrected.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;The New York Times&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.cio.com/article/3122807/financial-it/why-accenture-broke-the-blockchain-with-ibms-help.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;CIO.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.cio.com/article/3122846/internet/censorship-and-healthcares-redactable-blockchain-trapdoor.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;CIO.com &lt;em&gt;(entrevista)&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://guiadobitcoin.com.br/accenture-revela-a-criacao-de-prototipo-de-blockchain-editavel/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Guia do Bitcoin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://calvinayre.com/2016/09/22/business/banks-punt-on-blockchain-for-trade-data-sharing/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Calvin Ayre&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.information-management.com/news/data-management/please-dont-call-it-a-blockchain-if-it-isnt-one-10029840-1.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Information Management&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soluções criptográficas pós-quânticas eficientes para construção de serviços avançados de segurança</title>
      <link>https://erandrade.github.io/project/ef-pos-quantum/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/project/ef-pos-quantum/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;resumo&#34;&gt;&lt;strong&gt;Resumo&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Desde 1997, quando &lt;a href=&#34;http://dx.doi.org/10.1137/S0097539795293172&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Shor desenvolveu um algoritmo de tempo polinomial para fatorar inteiros e para calcular o logaritmo discreto em um computador quântico&lt;/a&gt;, a criptografia de chave pública se viu ameaçada e começou a investigar novas fontes de problemas para seus sistemas. Este alarde ocorrera porque, basicamente, os criptossistemas de chave pública usados na atualidade têm sua segurança baseada na intratabilidade dos problemas da fatoração de inteiros, no caso de sistemas RSA, e do logaritmo discreto, em sistemas ElGamal ou de Curvas Elípticas; e tal descoberta tornaria estes sistemas inseguros quando possuíssemos computadores quânticos com a capacidade adequada para implementarmos o algoritmo de Shor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Convencionou-se chamar, então, de Criptografia Pós-Quântica a área de pesquisa onde são desenvolvidos sistemas criptográficos baseados em problemas intratáveis em computadores quânticos e onde, também, determina-se a complexidade quântica destas hipóteses de intratabilidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acredita-se que a possibilidade de evolução dos computadores quânticos não deva ser encarada como único fator para investigação de alternativas para os criptossistemas de chave pública atuais. Isto porque, além de existir diversos estudos acerca da (in)segurança destes problemas ditos clássicos, ainda existe o fato de que os algumas famílias de criptossistemas pós-quânticos serem mais eficientes que as soluções clássicas (e.g. Curvas elípticas, ElGamal, RSA), principalmente em arquiteturas com um clock baixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro deste universo, destacam-se como principais famílias de criptossistemas pós-quânticos os: Reticulados, Códigos Corretores de Erros, Chave Pública Multivariável ($MQ$), esquemas simétricos em geral e funções de Hash.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É nesse contexto que se encaixa o projeto &lt;em&gt;Efficient Post-Quantum Cryptography for Building Security Applications&lt;/em&gt; (Soluções criptográficas pós-quânticas eficientes para construção de aplicações), que visa desenvolver e analisar a segurança de esquemas criptográficos pós-quânticos que sejam amigáveis a hardware. Mais especificamente, espera-se que alguns serviços básicos de segurança como cifração, autenticação e assinatura digital sejam aprimorados no decorrer deste projeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabe ressaltar que o foco deste projeto será a busca pela melhoria de desempenho (i.e., eficiência), possivelmente em termos de tempo de processamento ou requisitos de energia, mas também, dependendo do cenário, se buscará reduzir o tamanho das chaves, assinaturas e textos cifrados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para avaliar as soluções, serão realizadas análises teóricas (considerando a complexidade computacional, oportunidades de paralelismo subjacente, etc.; tanto em cenários de ataques quanto em cenários legítimos) e experimentais (utilizando protótipos de software e implementações em hardware).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este projeto é fruto da parceria entre a &lt;a href=&#34;http://www.intel.com.br/content/www/br/pt/research/intel-research.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Intel Labs&lt;/a&gt; e o &lt;a href=&#34;http://www.larc.usp.br/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Laboratório de Arquitetura e Segurança de Computadores da USP (LARC-USP)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;maiores-informações&#34;&gt;&lt;strong&gt;Maiores informações&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;É possível encontrar maiores informações sobre o projeto nas &lt;a href=&#34;https://erandrade.github.io/#publications_selected&#34;&gt;publicações acadêmicas&lt;/a&gt; realizadas ao longo de sua execução.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrão de Defesa de Rede em Sistemas de Computação em Nuvem</title>
      <link>https://erandrade.github.io/project/pat-cloud/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/project/pat-cloud/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;resumo&#34;&gt;&lt;strong&gt;Resumo&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A abordagem comumente adotada para implantação de defesa de redes, fortemente centralizada, não provê eficazmente a elasticidade e flexibilidade necessárias para a segurança de aplicações e serviços que executam em ambientes fortemente virtualizados, como nuvens computacionais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em especial, no contexto de aplicações multimídia tem-se observado que nem todos os operadores implantam suas soluções dentro de uma única nuvem privada, mas consideram em sua arquitetura múltiplos domínios, compostos de uma combinação de nuvens públicas e privadas. Os serviços providos (inclusive de segurança) acabam então sendo executados em um ambiente híbrido, contando com pequenas nuvens (cloudlets) conectadas ao data center principal do provedor de conteúdo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste contexto, este projeto busca a especificação de uma arquitetura que dê suporte a orquestração da execução dos mecanismos de segurança espalhados pelos diversos domínios que compõem nuvens computacionais como a citada, permitindo a colaboração entre o data centers e cloudlets.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa estrutura deve suportar um sistema centralizado de controle de segurança, que pode controlar as funcionalidades e configurações de segurança de diferentes ferramentas de segurança (firewall, sistemas de deteção de intrusão, etc.) em execução nos cloudlets e data centers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para isso, podem ser usadas tecnologias inovadoras de orquestração de rede, como redes definidas por software (&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Software-defined_networking&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;em&gt;Software Defined Networks&lt;/em&gt; - SDN&lt;/a&gt;) e encadeamento de serviços (&lt;a href=&#34;https://datatracker.ietf.org/wg/sfc/charter/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;em&gt;Service Function Chaining&lt;/em&gt; - SFC&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Projeto desenvolvido e certificado em parceria internacional com a &lt;a href=&#34;https://www.ericsson.com/about-us/research-areas&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ericsson Research&lt;/a&gt; visando o desenvolvimento de soluções de segurança para a virtualização de redes em ambientes de computação em nuvem.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;maiores-informações&#34;&gt;&lt;strong&gt;Maiores informações&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;É possível encontrar maiores informações sobre o projeto nas &lt;a href=&#34;https://erandrade.github.io/#publications_selected&#34;&gt;publicações acadêmicas&lt;/a&gt; realizadas ao longo de sua execução.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Segurança em Redes Virtuais para Computação em Nuvem</title>
      <link>https://erandrade.github.io/project/sec-cloud-vn/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/project/sec-cloud-vn/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;resumo&#34;&gt;&lt;strong&gt;Resumo&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Projeto desenvolvido e certificado em parceria internacional com a &lt;a href=&#34;https://www.ericsson.com/about-us/research-areas&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ericsson Research&lt;/a&gt; visando o desenvolvimento de soluções de segurança para a virtualização de redes em ambientes de computação em nuvem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;São objetivos deste projeto investigar o estado da arte em soluções de segurança de redes para sistemas de computação em nuvem, compreender as principais ameaças de segurança contra redes virtualizadas em ambiente multi-inquilino e propor um arcabouço de software e hardware capaz de incorporar soluções eficientes na prevenção e contenção destas ameaças.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O arcabouço de segurança proposto incorpora novas tecnologias e paradigmas de virtualização de redes como Software-defined Networks, Network Function Virtualization e Hardware-assisted Virtualization na construção de uma nova arquitetura de virtualização de redes para ambientes de computação em nuvem.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;maiores-informações&#34;&gt;&lt;strong&gt;Maiores informações&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;É possível encontrar maiores informações sobre o projeto nas &lt;a href=&#34;https://erandrade.github.io/#publications_selected&#34;&gt;publicações acadêmicas&lt;/a&gt; realizadas ao longo de sua execução.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>https://erandrade.github.io/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Embed your slides or video here using &lt;a href=&#34;https://gcushen.github.io/hugo-academic-demo/post/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;. Further details can easily be added using &lt;em&gt;Markdown&lt;/em&gt; and $\rm \LaTeX$ math code.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparison of Two Signature Schemes Based on the $MQ$ Problem and Quartz</title>
      <link>https://erandrade.github.io/publication/comparison-two-mq-sig/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/publication/comparison-two-mq-sig/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este trabalho é um substrato da Dissertação de Mestrado desenvolvida no &lt;a href=&#34;https://www.ime.usp.br/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Instituto de Matemática e Estatística da Universidade de São Paulo (IME-USP)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Dissertação está disponível no &lt;a href=&#34;http://www.teses.usp.br/teses/disponiveis/45/45134/tde-23102013-163524/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Portal de Teses e Dissertações da USP&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lyra2: Password Hashing Scheme with improved security against Time-Memory Trade-Offs $(resumo)$</title>
      <link>https://erandrade.github.io/publication-conf/lyra2-resumo-SBSeg/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/publication-conf/lyra2-resumo-SBSeg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este trabalho foi &lt;a href=&#34;http://sbseg2016.ic.uff.br/pt/trabalhos-premiados.php&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;premiado&lt;/a&gt; por membros da Sociedade Brasileira de Computação (&lt;a href=&#34;www.sbc.org.br&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;SBC&lt;/a&gt;), e é um substrato da Tese de Doutorado desenvolvida na &lt;a href=&#34;http://www.poli.usp.br/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Escola Politécnica da Universidade de São Paulo (Poli-USP)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Tese está disponível no &lt;a href=&#34;http://www.teses.usp.br/teses/disponiveis/3/3141/tde-26082016-150620/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Portal de Teses e Dissertações da USP&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veja os demais &lt;a href=&#34;https://erandrade.github.io/#awards&#34;&gt;trabalhos premiados do Ewerton R Andrade&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avaliação de Desempenho de Mecanismos de Segurança de Rede em Nuvens Computacionais</title>
      <link>https://erandrade.github.io/publication-conf/SRIOV-e-IPSec/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/publication-conf/SRIOV-e-IPSec/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proposal of Enhancement for Quartz Digital Signature $(invited)$</title>
      <link>https://erandrade.github.io/publication/quartz-apri-IEEE-latin/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/publication/quartz-apri-IEEE-latin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este trabalho é um substrato da Dissertação de Mestrado desenvolvida no &lt;a href=&#34;https://www.ime.usp.br/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Instituto de Matemática e Estatística da Universidade de São Paulo (IME-USP)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Dissertação está disponível no &lt;a href=&#34;http://www.teses.usp.br/teses/disponiveis/45/45134/tde-23102013-163524/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Portal de Teses e Dissertações da USP&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proposta de aprimoramento para a assinatura digital Quartz</title>
      <link>https://erandrade.github.io/publication/quartz-apri-ENIGMA/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/publication/quartz-apri-ENIGMA/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este trabalho é um substrato da Dissertação de Mestrado desenvolvida no &lt;a href=&#34;https://www.ime.usp.br/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Instituto de Matemática e Estatística da Universidade de São Paulo (IME-USP)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Dissertação está disponível no &lt;a href=&#34;http://www.teses.usp.br/teses/disponiveis/45/45134/tde-23102013-163524/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Portal de Teses e Dissertações da USP&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lyra2: Efficient Password Hashing with high security against Time-Memory Trade-Offs $(resumo)$</title>
      <link>https://erandrade.github.io/publication-conf/lyra2-resumo-ICISSP/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/publication-conf/lyra2-resumo-ICISSP/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este trabalho foi &lt;a href=&#34;http://www.icissp.org/PreviousAwards.aspx&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;premiado&lt;/a&gt; por membros da comunidade científica internacional (&lt;a href=&#34;www.insticc.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;INSTICC&lt;/a&gt;), e é um substrato da Tese de Doutorado desenvolvida na &lt;a href=&#34;http://www.poli.usp.br/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Escola Politécnica da Universidade de São Paulo (Poli-USP)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Tese está disponível no &lt;a href=&#34;http://www.teses.usp.br/teses/disponiveis/3/3141/tde-26082016-150620/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Portal de Teses e Dissertações da USP&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veja os demais &lt;a href=&#34;https://erandrade.github.io/#awards&#34;&gt;trabalhos premiados do Ewerton R Andrade&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lyra2: Efficient Password Hashing with High Security against Time-Memory Trade-Offs</title>
      <link>https://erandrade.github.io/publication/lyra2/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/publication/lyra2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A Password Hashing Scheme (PHS) based on cryptographic sponges.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Também disponível em: &lt;a href=&#34;https://eprint.iacr.org/2015/136&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ia.cr/2015/136&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este trabalho é um substrato da Tese de Doutorado desenvolvida na &lt;a href=&#34;http://www.poli.usp.br/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Escola Politécnica da Universidade de São Paulo (Poli-USP)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Tese está disponível no &lt;a href=&#34;http://www.teses.usp.br/teses/disponiveis/3/3141/tde-26082016-150620/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Portal de Teses e Dissertações da USP&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
