<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ewerton R. Andrade on Ewerton R. Andrade</title>
    <link>https://erandrade.github.io/</link>
    <description>Recent content in Ewerton R. Andrade on Ewerton R. Andrade</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>&amp;copy; 2020 Ewerton R. Andrade</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fake News: especialistas de Rondônia dão dicas de prevenção às notícias falsas</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/cbn-fake-news/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/cbn-fake-news/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://cbnamazonia.com/noticia/4049/20/04/2020/fake-news:-especialistas-de-rondonia-dao-dicas-de-prevencao-as-noticias-falsas&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Leia/Escute na íntegra no site da CBN Amazônia &amp;hellip;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Professor da UNIR participa de Fórum de Jovens Cientistas do Brasil, Rússia, China, Índia e África do Sul</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/reuniao-brics/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/reuniao-brics/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;
[&amp;hellip;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ewerton integra a delegação brasileira nesse evento, que é composta por 8 jovens cientistas da área temática Segurança Cibernética
O tema do fórum deste ano é “Fomentando a parceria de jovens cientistas e inovadores para uma cooperação de longo prazo com o BRICS”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O encontro conta com 115 participantes dos países membros dos BRICS. Todos têm até 40 anos e fazem mestrado ou doutorado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[&amp;hellip;]&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.unir.br/index.php?pag=noticias&amp;amp;id=27645&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Leia na íntegra no site da UNIR &amp;hellip;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>29 novos servidores, docentes e técnicos, são empossados na UNIR no mês de julho</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/posse-unir/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/posse-unir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;[&amp;hellip;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os docentes que tomaram posse em Porto Velho foram: Arlindo Gonzaga Branco Junior (Medicina/Porto Velho), Ewerton Rodrigues Andrade (Ciências da Computação/Porto Velho), Laisy de Lima Nunes (Psicologia/Porto Velho), Patricia Rabelo dos Santos (Medicina/Porto Velho), Paulo Eduardo Benites de Moraes (Línguas Estrangeiras/Porto Velho), Rodrigo Martins Moreira (Engenharia Ambiental/Ji-Paraná), Rodrigo Pedro Casteleira (Educação/Vilhena) e Scheila Cristina Biazatti          (Engenharia Florestal/Rolim de Moura). Além destes, na mesma data e horário, a docente Luciana Teixeira tomou posse no Campus de Vilhena para o Departamento Acadêmico de Administração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[&amp;hellip;]&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.unir.br/index.php?pag=noticias&amp;amp;id=27155&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Leia na íntegra no site da UNIR &amp;hellip;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invasão de sites: como obter segurança na web?</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/cbn-audiencia-invasao-sites/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/cbn-audiencia-invasao-sites/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://cbnamazonia.com/programas/2/404/16/07/2019/invasao-de-sites:-como-obter-seguranca-na-web&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Leia/Escute na íntegra no site da CBN Amazônia &amp;hellip;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tecnologia e novos negócios: UNIR e Rádio CBN</title>
      <link>https://erandrade.github.io/project/radio-cbn/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/project/radio-cbn/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/videoseries?list=PLjl8AYG0inpwdrxUktHj3R3ThgugZWJQG&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estes programas são resultado de um projeto de extensão que busca divulgar a Computação como profissão da Área de Ciências Exatas e da Terra essencial para o desenvolvimento da sociedade moderna.
Este projeto pretende incentivar o interesse pelas carreiras de Tecnologia da Informação, em especial pelos cursos da Fundação Universidade Federal de Rondônia (UNIR), bem como esclarecer dúvidas relacionadas a Tecnologias e Novos Negócios.
Para isso, foi desenvolvido em parceria com a Rádio CBN Amazônia Porto Velho, tendo como público-alvo a comunidade em geral de toda região amazonica.
São realizados programas semanais, com participação de todos envolvidos no projeto, em horários predeterminados pela direção da rádio; além de eventuais participações em outros programas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ademais, todos os áudios das participações estão sendo disponibilizados em formato digital no canal &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCb1lpO0M2rdUj2lsB6iuvCw&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Tecnologia e Novos Negócios - UNIR e Rádio CBN&lt;/a&gt; do YouTube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Equipe:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ewerton Andrade - Coordenação geral (04/2019 - presente)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Matheus Rodrigues - Apoio (03/2020 - presente)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ludson Carrascos - Apoio (03/2020 - presente)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Juan Rodrigues - Jornalismo da Rádio CBN (04/2019 - presente)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Natália Ribeiro - Jornalismo da Rádio CBN (04/2019 - presente)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Análise e Desenvolvimento de Sistemas do Campus Porto Velho Calama recebe nota 4 em avaliação do MEC</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/ifro-ads-nota-4/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/ifro-ads-nota-4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;[&amp;hellip;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A avaliação &amp;ldquo;in loco&amp;rdquo; é um processo regulatório realizado pelo INEP para verificar a regularidade e a qualidade dos cursos de graduação ofertados. A partir dele, a instituição pode emitir regularmente os diplomas para os concluintes. Neste procedimento, são avaliadas três dimensões, a partir das quais é gerado o Conceito de Curso (CC), graduado em cinco níveis, cujos valores iguais ou superiores a três indicam qualidade satisfatória. O curso do Campus Calama foi avaliado em três dimensões: organização didático-pedagógica (conceito 3,94), corpo docente (conceito 3,81) e tutorial e infraestrutura (conceito 4,56), totalizando como conceito final a nota 4.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[&amp;hellip;]&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://portal.ifro.edu.br/calama/noticias/7643-curso-de-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas-do-campus-porto-velho-calama-recebe-nota-4-em-avaliacao-do-mec&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Leia na íntegra no site do IFRO &amp;hellip;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campus Calama realiza atividades de acolhimento de alunos ingressantes em cursos de graduação</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/ifro-acolhimento-calouros/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/ifro-acolhimento-calouros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;[&amp;hellip;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No dia 11 de fevereiro houve a aula inaugural para os acadêmicos de todos os períodos dos cursos de Análise e Desenvolvimento de Sistemas (ADS), Licenciatura em Física, Engenharia Civil e Engenharia de Automação e Controle (ECA), com a apresentação dos coordenadores dos cursos, Ewerton Andrade, Paulo Renda, Leonardo Leocádio, Jefferson Wilhelm Meyer Soares (coordenador substituto) - respectivamente, do Diretor-Geral Pró-Tempore Antônio dos Santos Junior, que ressaltou as ações do IFRO nas áreas de ensino, pesquisa e extensão, da bibliotecária Miriã Santana Veiga que explicou sobre o acervo do campus e, por fim, houve uma palestra proferida pelo coordenador do curso de Engenharia Civil, Leonardo Leocádio, com o tema de “Grandes investimentos e obras de infraestrutura 2015-2025”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[&amp;hellip;]&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://portal.ifro.edu.br/calama/noticias/article?id=7397&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Leia na íntegra no site do IFRO &amp;hellip;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projetos integradores adotados pelo Curso de ADS tornam aprendizagem mais próxima do real</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/ifro-projetos-integradores/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/ifro-projetos-integradores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;[&amp;hellip;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acadêmicos do Curso de Análise e Desenvolvimento de Sistemas (ADS) do IFRO (Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Rondônia), Campus Porto Velho Calama, participaram de projetos integradores no semestre de 2018.2. Voltados às turmas do segundo e do quarto período, o objetivo foi o de utilizar um método de ensino diferenciado para que o aprendizado do aluno não seja fragmentado e distante da realidade do mercado de trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[&amp;hellip;]&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://portal.ifro.edu.br/calama/noticias/7345&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Leia na íntegra no site do IFRO &amp;hellip;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Designing and Assessing Multi-tenant Isolation Strategies for Cloud Networks</title>
      <link>https://erandrade.github.io/publication-conf/multi-tenant-isolation/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/publication-conf/multi-tenant-isolation/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programa UniHacker.Club</title>
      <link>https://erandrade.github.io/project/unihacker/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/project/unihacker/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episódio #181 – Introdução ao Blockchain</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/int-blockchain/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/int-blockchain/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.segurancalegal.com/2018/11/episodio-181-introducao-ao-blockchain/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Leia/Escute na íntegra no site do Podcast Segurança Legal &amp;hellip;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multi-tenant Isolation of What?: Building a Secure Tenant Isolation Architecture for Cloud Networks</title>
      <link>https://erandrade.github.io/publication-conf/multi-tenant-isolation-poster/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/publication-conf/multi-tenant-isolation-poster/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episódio #171 – Criptografia é Direito</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/criptografia-e-direito/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/criptografia-e-direito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;
[&amp;hellip;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Episódio de podcast que traz as impressões dos participantes do evento sobre criptografia promovido pelo IBIDEM em Brasília.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[&amp;hellip;]&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.criptografiaedireito.org.br&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Site do Criptografia é Direito.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.segurancalegal.com/2018/09/episodio-171-criptografia-e-direito/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Leia/Escute na íntegra no site do Podcast Segurança Legal &amp;hellip;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A framework for enabling security services collaboration across multiple domains</title>
      <link>https://erandrade.github.io/publication/ndpc-framework/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/publication/ndpc-framework/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este trabalho foi desenvolvido em parceria com diversos autores, e é um substrato da pesquisa de pós-doutorado desenvolvida na &lt;a href=&#34;http://www.poli.usp.br/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Escola Politécnica da Universidade de São Paulo (Poli-USP)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>e-Carteirinha: O documento digital do estudante</title>
      <link>https://erandrade.github.io/project/e-carteirinha/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/project/e-carteirinha/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;resumo&#34;&gt;&lt;strong&gt;Resumo&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seguindo a tendência de disponibilização de documentos digitais de identificação, o presente trabalho visa criar uma versão digital da Carteira de Identificação Estudantil (CIE) para estudantes do Instituto Federal de Rondônia (IFRO). Dentro das instituições de ensino, este documento é popularmente chamado de &amp;lsquo;carteirinha&amp;rsquo;, por este motivo, esta nova versão vem sendo chamada de &amp;lsquo;e-carteirinha&amp;rsquo;. Com a implantação desta solução, espera-se que: (I) seja diminuído o período de espera para a confecção deste documento de identificação, (II) seja necessário menos servidores/colaboradores para sua emissão, (III) haja um acréscimo de segurança em razão dos mecanismos implementados nesta nova versão digital do documento, (IV) se estabeleça uma estrutura que permita extensão e comunicação com novos sistemas. Para isto, a solução foi desenvolvida nativamente para Android utilizando a linguagem Java e a ferramenta Android Studio, juntamente com bibliotecas de persistência, segurança da informação e comunicação e desenvolvimento web.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;maiores-informações&#34;&gt;&lt;strong&gt;Maiores informações&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;É possível encontrar maiores informações sobre o projeto nas &lt;a href=&#34;https://erandrade.github.io/#publications_selected&#34;&gt;publicações acadêmicas&lt;/a&gt; realizadas ao longo de sua execução.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;agradecimentos&#34;&gt;&lt;strong&gt;Agradecimentos&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Este trabalho recebeu o auxílio financeiro e bolsas de Iniciação Tecnológica (PIBIT) do Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq), processo número 23243.008122/2018-24.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
