<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Redes on Ewerton R. Andrade</title>
    <link>https://erandrade.github.io/tags/redes/</link>
    <description>Recent content in Redes on Ewerton R. Andrade</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>&amp;copy; 2019 Ewerton R. Andrade</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://erandrade.github.io/tags/redes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Padrão de Defesa de Rede em Sistemas de Computação em Nuvem</title>
      <link>https://erandrade.github.io/project/pat-cloud/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/project/pat-cloud/</guid>
      <description>Resumo A abordagem comumente adotada para implantação de defesa de redes, fortemente centralizada, não provê eficazmente a elasticidade e flexibilidade necessárias para a segurança de aplicações e serviços que executam em ambientes fortemente virtualizados, como nuvens computacionais.
Em especial, no contexto de aplicações multimídia tem-se observado que nem todos os operadores implantam suas soluções dentro de uma única nuvem privada, mas consideram em sua arquitetura múltiplos domínios, compostos de uma combinação de nuvens públicas e privadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Segurança em Redes Virtuais para Computação em Nuvem</title>
      <link>https://erandrade.github.io/project/sec-cloud-vn/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/project/sec-cloud-vn/</guid>
      <description>Resumo Projeto desenvolvido e certificado em parceria internacional com a Ericsson Research visando o desenvolvimento de soluções de segurança para a virtualização de redes em ambientes de computação em nuvem.
São objetivos deste projeto investigar o estado da arte em soluções de segurança de redes para sistemas de computação em nuvem, compreender as principais ameaças de segurança contra redes virtualizadas em ambiente multi-inquilino e propor um arcabouço de software e hardware capaz de incorporar soluções eficientes na prevenção e contenção destas ameaças.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>