<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Ewerton R. Andrade</title>
    <link>https://erandrade.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Ewerton R. Andrade</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>&amp;copy; 2020 Ewerton R. Andrade</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jun 2020 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://erandrade.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pesquisador do SACI preside comissão de auditoria em sistema de votação</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/auditoria-unir/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/auditoria-unir/</guid>
      <description>&amp;ldquo; [&amp;hellip;]
A Comissão de Consulta à Comunidade para Escolha de Reitor(a) 2020, nomeou a SUBCOMISSÃO DE AUDITAGEM, sendo formanda pelos: Prof. Ewerton Rodrigues Andrade - matricula 1377659 (presidente), membros: Prof. Ângelo de Oliveira - matricula 2322969, Prof. Antônio Lemos Regis - matricula 6568599 e Prof. Raimundo Josedi Ramos Veloso - matricula 396788, com o objetivo de verificar os códigos do SiE (Sistema SIGAA de votação).
[&amp;hellip;]&amp;rdquo;
Site do SACI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fake News: especialistas de Rondônia dão dicas de prevenção às notícias falsas</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/cbn-fake-news/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/cbn-fake-news/</guid>
      <description>Leia/Escute na íntegra no site da CBN Amazônia &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Professor da UNIR participa de Fórum de Jovens Cientistas do Brasil, Rússia, China, Índia e África do Sul</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/reuniao-brics/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/reuniao-brics/</guid>
      <description>&amp;ldquo; [&amp;hellip;]
Ewerton integra a delegação brasileira nesse evento, que é composta por 8 jovens cientistas da área temática Segurança Cibernética O tema do fórum deste ano é “Fomentando a parceria de jovens cientistas e inovadores para uma cooperação de longo prazo com o BRICS”.
O encontro conta com 115 participantes dos países membros dos BRICS. Todos têm até 40 anos e fazem mestrado ou doutorado.
[&amp;hellip;]&amp;rdquo;
Leia na íntegra no site da UNIR &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>29 novos servidores, docentes e técnicos, são empossados na UNIR no mês de julho</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/posse-unir/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/posse-unir/</guid>
      <description>&amp;ldquo;[&amp;hellip;]
Os docentes que tomaram posse em Porto Velho foram: Arlindo Gonzaga Branco Junior (Medicina/Porto Velho), Ewerton Rodrigues Andrade (Ciências da Computação/Porto Velho), Laisy de Lima Nunes (Psicologia/Porto Velho), Patricia Rabelo dos Santos (Medicina/Porto Velho), Paulo Eduardo Benites de Moraes (Línguas Estrangeiras/Porto Velho), Rodrigo Martins Moreira (Engenharia Ambiental/Ji-Paraná), Rodrigo Pedro Casteleira (Educação/Vilhena) e Scheila Cristina Biazatti (Engenharia Florestal/Rolim de Moura). Além destes, na mesma data e horário, a docente Luciana Teixeira tomou posse no Campus de Vilhena para o Departamento Acadêmico de Administração.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invasão de sites: como obter segurança na web?</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/cbn-audiencia-invasao-sites/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/cbn-audiencia-invasao-sites/</guid>
      <description>Leia/Escute na íntegra no site da CBN Amazônia &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Análise e Desenvolvimento de Sistemas do Campus Porto Velho Calama recebe nota 4 em avaliação do MEC</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/ifro-ads-nota-4/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/ifro-ads-nota-4/</guid>
      <description>&amp;ldquo;[&amp;hellip;]
A avaliação &amp;ldquo;in loco&amp;rdquo; é um processo regulatório realizado pelo INEP para verificar a regularidade e a qualidade dos cursos de graduação ofertados. A partir dele, a instituição pode emitir regularmente os diplomas para os concluintes. Neste procedimento, são avaliadas três dimensões, a partir das quais é gerado o Conceito de Curso (CC), graduado em cinco níveis, cujos valores iguais ou superiores a três indicam qualidade satisfatória. O curso do Campus Calama foi avaliado em três dimensões: organização didático-pedagógica (conceito 3,94), corpo docente (conceito 3,81) e tutorial e infraestrutura (conceito 4,56), totalizando como conceito final a nota 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campus Calama realiza atividades de acolhimento de alunos ingressantes em cursos de graduação</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/ifro-acolhimento-calouros/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/ifro-acolhimento-calouros/</guid>
      <description>&amp;ldquo;[&amp;hellip;]
No dia 11 de fevereiro houve a aula inaugural para os acadêmicos de todos os períodos dos cursos de Análise e Desenvolvimento de Sistemas (ADS), Licenciatura em Física, Engenharia Civil e Engenharia de Automação e Controle (ECA), com a apresentação dos coordenadores dos cursos, Ewerton Andrade, Paulo Renda, Leonardo Leocádio, Jefferson Wilhelm Meyer Soares (coordenador substituto) - respectivamente, do Diretor-Geral Pró-Tempore Antônio dos Santos Junior, que ressaltou as ações do IFRO nas áreas de ensino, pesquisa e extensão, da bibliotecária Miriã Santana Veiga que explicou sobre o acervo do campus e, por fim, houve uma palestra proferida pelo coordenador do curso de Engenharia Civil, Leonardo Leocádio, com o tema de “Grandes investimentos e obras de infraestrutura 2015-2025”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projetos integradores adotados pelo Curso de ADS tornam aprendizagem mais próxima do real</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/ifro-projetos-integradores/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/ifro-projetos-integradores/</guid>
      <description>&amp;ldquo;[&amp;hellip;]
Acadêmicos do Curso de Análise e Desenvolvimento de Sistemas (ADS) do IFRO (Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Rondônia), Campus Porto Velho Calama, participaram de projetos integradores no semestre de 2018.2. Voltados às turmas do segundo e do quarto período, o objetivo foi o de utilizar um método de ensino diferenciado para que o aprendizado do aluno não seja fragmentado e distante da realidade do mercado de trabalho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episódio #181 – Introdução ao Blockchain</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/int-blockchain/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/int-blockchain/</guid>
      <description>Leia/Escute na íntegra no site do Podcast Segurança Legal &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episódio #171 – Criptografia é Direito</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/criptografia-e-direito/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/criptografia-e-direito/</guid>
      <description>&amp;ldquo; [&amp;hellip;]
Episódio de podcast que traz as impressões dos participantes do evento sobre criptografia promovido pelo IBIDEM em Brasília.
[&amp;hellip;]&amp;rdquo;
Site do Criptografia é Direito.
Leia/Escute na íntegra no site do Podcast Segurança Legal &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalho da USP é premiado em evento sobre segurança da informação</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/premio-lyra2-ctdseg/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/premio-lyra2-ctdseg/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Todos os anos, organizado pela Sociedade Brasileira de Computação (SBC), acontece o SBSeg (Simpósio Brasileiro de Segurança da Informação e de Sistemas Computacionais), que consiste no principal evento para exposição de pesquisas, debates e atividades relacionadas à segurança da informação e de sistemas computacionais.
[&amp;hellip;]
Com o projeto Lyra2 − que, resumidamente, é um programa de proteção de senhas −, Ewerton Rodrigues Andrade ganhou o concurso com a melhor tese de doutorado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notícias sobre o Lyra2</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/lyra2/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/lyra2/</guid>
      <description>É possível encontrar as principais notícias sobre o Lyra2 na página do projeto.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notícias sobre a ideia de &#39;BlockChain Editável&#39;</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/blockchain/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/blockchain/</guid>
      <description>É possível encontrar as principais notícias sobre o BlockChain Editável na página do projeto.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aluno de doutorado do PCS ganha prêmio internacional</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/premio-icissp/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2016 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/premio-icissp/</guid>
      <description>&amp;ldquo;O aluno de Doutorado da Engenharia de Computação e Sistemas Digitais da Escola Politécnica da USP, Ewerton Rodrigues Andrade, recebeu o prêmio de melhor Projeto de Doutorado na segunda edição do ICISSP - International Conference on Information Systems Security and Privacy, ou, em tradução livre, Conferência Internacional de Segurança e Privacidade de Sistemas de Informação -, ocorrida no último mês de fevereiro.
[&amp;hellip;]
Lyra2, como é conhecido seu projeto, é resumidamente um programa feito com o objetivo de proteger senhas e trazer segurança aos seus usuários.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alunos e professores do PCS ganham prêmios no SBSeg 2014</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/premio-quartz-ctdseg/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/premio-quartz-ctdseg/</guid>
      <description>&amp;ldquo;O PCS se destacou mais uma vez no Simpósio Brasileiro em Segurança da Informação e de Sistemas Computacionais (SBSeg 2014). Alunos e professores do departamento receberam prêmios e honrarias na décima quarta edição do evento, que aconteceu entre os dias 3 e 6 de novembro, em Belo Horizonte, na Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG).
[&amp;hellip;]
Outro vencedor do mesmo concurso foi Ewerton R. Andrade, atualmente aluno de doutorado do PCS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acadêmico de Sistemas de Informação em quatro programas de mestrado</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/aprovacoes-mestrado/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2011 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/aprovacoes-mestrado/</guid>
      <description>&amp;ldquo;O egresso do curso de Sistemas de Informação do CEULJI/ULBRA, Ewerton Rodrigues Andrade, foi selecionado para ingressar no curso de mestrado em quatro instituições de ensino.
[&amp;hellip;]
Ewerton optou por ingressar no curso de Mestrado em Ciência da Computação IME/USP, devido ao seu alto prestígio e qualificação junto a CAPES, tendo conceito 5. O egresso sempre demonstrou interesse pela pesquisa científica e pelos estudos, buscando sempre seu objetivo de obter o título de Mestre em Ciência da Computação onde trabalhará na área de Criptografia de Dados, sendo orientado pelo professor Routo Terada.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>