<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Ewerton R. Andrade</title>
    <link>https://erandrade.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Ewerton R. Andrade</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>&amp;copy; 2019 Ewerton R. Andrade</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Jan 2017 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://erandrade.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Notícias sobre o Lyra2</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/lyra2/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/lyra2/</guid>
      <description>É possível encontrar as principais notícias sobre o Lyra2 na página do projeto.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notícias sobre a ideia de &#39;BlockChain Editável&#39;</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/blockchain/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/blockchain/</guid>
      <description>É possível encontrar as principais notícias sobre o BlockChain Editável na página do projeto.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aluno de doutorado do PCS ganha prêmio internacional</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/premio-icissp/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2016 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/premio-icissp/</guid>
      <description>&amp;ldquo;O aluno de Doutorado da Engenharia de Computação e Sistemas Digitais da Escola Politécnica da USP, Ewerton Rodrigues Andrade, recebeu o prêmio de melhor Projeto de Doutorado na segunda edição do ICISSP - International Conference on Information Systems Security and Privacy, ou, em tradução livre, Conferência Internacional de Segurança e Privacidade de Sistemas de Informação -, ocorrida no último mês de fevereiro.
[&amp;hellip;]
Lyra2, como é conhecido seu projeto, é resumidamente um programa feito com o objetivo de proteger senhas e trazer segurança aos seus usuários.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alunos e professores do PCS ganham prêmios no SBSeg 2014</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/premio-quartz-ctdseg/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/premio-quartz-ctdseg/</guid>
      <description>&amp;ldquo;O PCS se destacou mais uma vez no Simpósio Brasileiro em Segurança da Informação e de Sistemas Computacionais (SBSeg 2014). Alunos e professores do departamento receberam prêmios e honrarias na décima quarta edição do evento, que aconteceu entre os dias 3 e 6 de novembro, em Belo Horizonte, na Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG).
[&amp;hellip;]
Outro vencedor do mesmo concurso foi Ewerton R Andrade, atualmente aluno de doutorado do PCS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acadêmico de Sistemas de Informação em quatro programas de mestrado</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/aprovacoes-mestrado/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2011 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/aprovacoes-mestrado/</guid>
      <description>&amp;ldquo;O egresso do curso de Sistemas de Informação do CEULJI/ULBRA, Ewerton Rodrigues Andrade, foi selecionado para ingressar no curso de mestrado em quatro instituições de ensino.
[&amp;hellip;]
Ewerton optou por ingressar no curso de Mestrado em Ciência da Computação IME/USP, devido ao seu alto prestígio e qualificação junto a CAPES, tendo conceito 5. O egresso sempre demonstrou interesse pela pesquisa científica e pelos estudos, buscando sempre seu objetivo de obter o título de Mestre em Ciência da Computação onde trabalhará na área de Criptografia de Dados, sendo orientado pelo professor Routo Terada.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>