<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Seguranca on Ewerton R. Andrade</title>
    <link>https://erandrade.github.io/tags/seguranca/</link>
    <description>Recent content in Seguranca on Ewerton R. Andrade</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>&amp;copy; 2021 Ewerton R. Andrade</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://erandrade.github.io/tags/seguranca/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Programa UniHacker.Club</title>
      <link>https://erandrade.github.io/project/unihacker/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/project/unihacker/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>e-Carteirinha: O documento digital do estudante</title>
      <link>https://erandrade.github.io/project/e-carteirinha/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/project/e-carteirinha/</guid>
      <description>Resumo Seguindo a tendência de disponibilização de documentos digitais de identificação, o presente trabalho visa criar uma versão digital da Carteira de Identificação Estudantil (CIE) para estudantes do Instituto Federal de Rondônia (IFRO). Dentro das instituições de ensino, este documento é popularmente chamado de &amp;lsquo;carteirinha&amp;rsquo;, por este motivo, esta nova versão vem sendo chamada de &amp;lsquo;e-carteirinha&amp;rsquo;. Com a implantação desta solução, espera-se que: (I) seja diminuído o período de espera para a confecção deste documento de identificação, (II) seja necessário menos servidores/colaboradores para sua emissão, (III) haja um acréscimo de segurança em razão dos mecanismos implementados nesta nova versão digital do documento, (IV) se estabeleça uma estrutura que permita extensão e comunicação com novos sistemas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geração de chaves criptográficas seguras a partir de senhas</title>
      <link>https://erandrade.github.io/project/sponge-crypt/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/project/sponge-crypt/</guid>
      <description>Resumo Autenticação de usuários é um dos elementos de segurança mais importantes em sistemas computacionais modernos. Em geral, isto é feito por meio de senhas secretas, por ser este um método simples e barato. O principal problema desta estratégia, entretanto, é que a aleatoriedade de senhas memorizáveis por humanos é baixa, o que facilita ataques do tipo &amp;ldquo;força-bruta&amp;rdquo;, em que diversas senhas são testadas em paralelo.
Por esta razão, são normalmente usados algoritmos conhecidos como Esquemas de Hash de Senhas, que aumentam o custo computacional de tais ataques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blockchain editável</title>
      <link>https://erandrade.github.io/project/blockchain/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/project/blockchain/</guid>
      <description>Resumo Busca criar um novo framework para torna possível reescrever e/ou comprimir o conteúdo de qualquer quantidade de blocos em serviços descentralizados que utilizem blockchain.
Maiores informações É possível encontrar maiores informações sobre o projeto nas publicações acadêmicas realizadas ao longo de sua execução, e também em algumas &amp;ldquo;pré-publicações&amp;rdquo; já realizadas.
Notícias sobre o projeto Este projeto foi notícia em diversas agências de comunição, entre elas:
 Reuters The New York Times CIO.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soluções criptográficas pós-quânticas eficientes para construção de serviços avançados de segurança</title>
      <link>https://erandrade.github.io/project/ef-pos-quantum/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/project/ef-pos-quantum/</guid>
      <description>Resumo Desde 1997, quando Shor desenvolveu um algoritmo de tempo polinomial para fatorar inteiros e para calcular o logaritmo discreto em um computador quântico, a criptografia de chave pública se viu ameaçada e começou a investigar novas fontes de problemas para seus sistemas. Este alarde ocorrera porque, basicamente, os criptossistemas de chave pública usados na atualidade têm sua segurança baseada na intratabilidade dos problemas da fatoração de inteiros, no caso de sistemas RSA, e do logaritmo discreto, em sistemas ElGamal ou de Curvas Elípticas; e tal descoberta tornaria estes sistemas inseguros quando possuíssemos computadores quânticos com a capacidade adequada para implementarmos o algoritmo de Shor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrão de Defesa de Rede em Sistemas de Computação em Nuvem</title>
      <link>https://erandrade.github.io/project/pat-cloud/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/project/pat-cloud/</guid>
      <description>Resumo A abordagem comumente adotada para implantação de defesa de redes, fortemente centralizada, não provê eficazmente a elasticidade e flexibilidade necessárias para a segurança de aplicações e serviços que executam em ambientes fortemente virtualizados, como nuvens computacionais.
Em especial, no contexto de aplicações multimídia tem-se observado que nem todos os operadores implantam suas soluções dentro de uma única nuvem privada, mas consideram em sua arquitetura múltiplos domínios, compostos de uma combinação de nuvens públicas e privadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Segurança em Redes Virtuais para Computação em Nuvem</title>
      <link>https://erandrade.github.io/project/sec-cloud-vn/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/project/sec-cloud-vn/</guid>
      <description>Resumo Projeto desenvolvido e certificado em parceria internacional com a Ericsson Research visando o desenvolvimento de soluções de segurança para a virtualização de redes em ambientes de computação em nuvem.
São objetivos deste projeto investigar o estado da arte em soluções de segurança de redes para sistemas de computação em nuvem, compreender as principais ameaças de segurança contra redes virtualizadas em ambiente multi-inquilino e propor um arcabouço de software e hardware capaz de incorporar soluções eficientes na prevenção e contenção destas ameaças.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>