<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Prêmio on Ewerton R. Andrade</title>
    <link>https://erandrade.github.io/tags/pr%C3%AAmio/</link>
    <description>Recent content in Prêmio on Ewerton R. Andrade</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Ewerton R. Andrade</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 24 May 2016 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/pr%C3%AAmio/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Aluno de doutorado do PCS ganha prêmio internacional</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/premio-icissp/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2016 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/premio-icissp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;O aluno de Doutorado da Engenharia de Computação e Sistemas Digitais da &lt;a href=&#34;http://www.poli.usp.br/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Escola Politécnica da USP&lt;/a&gt;, Ewerton Rodrigues Andrade, recebeu o prêmio de melhor Projeto de Doutorado na &lt;a href=&#34;http://www.icissp.org/?y=2016&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;segunda edição do ICISSP - &lt;em&gt;International Conference on Information Systems Security and Privacy&lt;/em&gt;, ou, em tradução livre, Conferência Internacional de Segurança e Privacidade de Sistemas de Informação -&lt;/a&gt;, ocorrida no último mês de fevereiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[&amp;hellip;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://lyra-2.net/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lyra2&lt;/a&gt;, como é conhecido seu projeto, é resumidamente um programa feito com o objetivo de proteger senhas e trazer segurança aos seus usuários. Conforme Ewerton explica, as senhas são vítimas de &amp;ldquo;ataques de força bruta&amp;rdquo;, que por sua vez são processos de tentativa e erro feitos para alcançar essas informações protegidas por um sistema. &amp;ldquo;Desta forma, a viabilidade (ou inviabilidade) do ataque depende do poder computacional do atacante e da quantidade de recursos tecnológicos demandados em cada uma das tentativas&amp;rdquo;, diz ele. O &lt;a href=&#34;http://lyra-2.net/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lyra2&lt;/a&gt; é definido como uma função que aumenta o custo envolvido (computacional e monetário) em cada tentativa do atacante, dificultando a sua vida e aumentando a privacidade e a segurança da senha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[&amp;hellip;]&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://pcs.usp.br/blog/2016/05/25/aluno-de-doutorado-do-pcs-ganha-premio-internacional/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Leia na íntegra no site do PCS &amp;hellip;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alunos e professores do PCS ganham prêmios no SBSeg 2014</title>
      <link>https://erandrade.github.io/post/premio-quartz-ctdseg/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://erandrade.github.io/post/premio-quartz-ctdseg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;O &lt;a href=&#34;http://www2.pcs.usp.br/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PCS&lt;/a&gt; se destacou mais uma vez no &lt;a href=&#34;http://www.sbseg2014.dcc.ufmg.br/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Simpósio Brasileiro em Segurança da Informação e de Sistemas Computacionais (SBSeg 2014)&lt;/a&gt;. Alunos e professores do departamento receberam prêmios e honrarias na décima quarta edição do evento, que aconteceu entre os dias 3 e 6 de novembro, em Belo Horizonte, na Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[&amp;hellip;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outro vencedor do mesmo concurso foi &lt;a href=&#34;https://erandrade.github.io/#about&#34;&gt;Ewerton R Andrade&lt;/a&gt;, atualmente aluno de doutorado do PCS. Na categoria &amp;ldquo;mestrado&amp;rdquo; do Concurso de Teses e Dissertações em Segurança, seu artigo &lt;a href=&#34;https://erandrade.github.io/publication-conf/quartz-apri-resumo-SBSeg/&#34;&gt;&amp;ldquo;Proposta de aprimoramento para o protocolo de assinatura digital Quartz&amp;rdquo;&lt;/a&gt; foi premiado como melhor dissertação. O trabalho foi orientado pelo professor &lt;a href=&#34;https://www.ime.usp.br/~rt/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Routo Terada&lt;/a&gt;, do &lt;a href=&#34;https://www.ime.usp.br/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Instituto de Matemática e Estatística da Universidade de São Paulo (IME-USP)&lt;/a&gt;. O aluno continua trabalhando com a área de criptografia em seu doutorado junto ao PCS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[&amp;hellip;]&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www2.pcs.usp.br/pcsv6/index.php/mais-noticias/494-alunos-e-professores-do-pcs-ganham-premios-no-sbseg-2014&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Leia na íntegra no site do PCS &amp;hellip;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
